---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۱۵
---
# حکایت شمارهٔ ۱۵

<div class="n" id="bn1"><p>یکی را از بزرگان ائمه پسری وفات یافت. پرسیدند که بر صندوق گورش چه نویسیم؟ گفت: آیات کتاب مجید را عزت و شرف بیش از آن است که روا باشد بر چنین جایها نوشتن که به روزگار سوده گردد و خلایق بر او گذرند و سگان بر او شاشند. اگر به ضرورت چیزی همی‌نویسند این بیت کفایت است:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>وه که هر گه که سبزه در بستان</p></div>
<div class="m2"><p>بدمیدی چه خوش شدی دل من</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بگذر ای دوست تا به وقت بهار</p></div>
<div class="m2"><p>سبزه بینی دمیده بر گل من</p></div></div>